[集思廣益] 動身移民英國前要注意嘅嘢

1. BNO VISA 審批時間未知, 但申請前要約時間照肺, 你要預繳健康稅, 留一筆錢證明夠生活半年...

2. 賣資產, 車/樓/鋪之類, 全部都要預時間交吉收齊數之類, 可能交完吉你其他同步搞緊既申請都未搞掂, 要搵地方住住先

3. 辭工, 呢樣最麻煩, 有份工纏身, 賣資產/搞申請都冇空檔, 除非你大把SL AL, 同埋咩TIMING辭工先最PERFECT池? 你要計得好準, 賺盡佢, 人離鄉賤, 留多個錢旁身越好

4. MPF, 聽聞要去民政署宣誓, 交申請要等1~3個月, 仲要唔知港共會唔會玩野拖鳩你有排都拎唔到筆強姦金

5. 轉移資金, 開離岸英國戶口, 申請又係要時間

6. 負債 - 清還哂卡數/ 學債/ 按揭未? 要查清楚係咪要走之前一筆過清哂, 走數會唔會影響環球借貸信用

暫時諗到咁多先

3>邊度難，已plan 好12月交信1月初 last day，過埋農曆新年走，有成個多月時間，搞好M P F，同其他

冇資產可以變賣 少樣野煩係咪要開心

小弟答咗我識既先:

佢無講審批時間, detail 我唔樣太清楚, 佢話要 proof 六個月既生活費, 可以係上年稅單. 以前我去美國係批咗先, 然後叫我去照肺

如果版主香港有好工, 小弟就建議版主唔好辭工去英國

以前小弟移民美國批咗之後, 就可以去香港滙豐開美國滙豐戶口, 我諗開英國滙豐戶口程序應該都係差唔多. 不過依家滙豐俾中資買咗好多股權, 要問英國巴絲英國去邊間銀行開戶口好, 滙豐好唔好? 還是其他銀行?

3同4好似魚與熊掌咁
所返工返到最後一日嘅話就唔可以喺走之前拎mpf
可能要返黎攪
想走之前拎到mpf又要一早辭工
如果走之後先拎mpf,咁英國果邊又收唔收你稅呢？

留名，想知資產轉移有咩稅務問題，英國好似要收稅，未必會一次過轉移所有錢，想留d錢同股票